{
    "question": "Tuliskan macam-macam peta konsep!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>peta konsep ada empat macam yaitu: pohon jaringan (network tree), rantai kejadian (events chain), peta konsep siklus (cycle concept map), dan peta konsep laba-laba (spider concept map).</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-yang-dihasilkan-dalam-bentuk-cerita-nyata-disebut-ateks-fik-798",
            "question": "teks yang dihasilkan dalam bentuk cerita nyata disebut a.teks fiksi b.teks nonfiksi c.teks narasi d.teks deskripsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><h3><strong>B. Teks Nonfiksi</strong></h3><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p> Pengertian teks nonfiksi adalah karangan yang dibuat atas dasar fakta atau hal yang benar-benar terjadi dalam kehidupan sehari-hari.  Dengan kata lain nonfiksi merupakan karya yang bersifat faktual atau peristiwa yang benar-benar terjadi.</p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</u></em></strong></h2><h2></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bere-conto-lima-istilah-geografi-naon-ari-nu-disebut-tema-dina-sa-677",
            "question": "Bere conto lima istilah geografi\r\nnaon Ari NU disebut tema Dina sajak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban :</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong># ada di bawa #</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>A. pikiran (sense) , rasa (feeling) , gaya (tone) , jeung maksud (intention)\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>penjelasan :</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>&#039;&#039;sorry if my answer is wrong&#039;&#039;\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-teks-berikut-untuk-menjawab-soal-nomor-31-sd-33-babah-l-961",
            "question": "Bacalah teks berikut untuk menjawab soal nomor 31 s.d 33!    Babah Liem dan anak buahnya sering merampas harta rakyat dan menarik pajak\r\ntinggi. Si Pitung bertekad untuk melawan mereka. Dim berguru kepada Haji Naipin,\r\nseorang ulama yang juga pandal ilmu bela diri si Pitung dapat menguasai semua\r\nilmu yang diajarkan oleh Haji Naipin. Sekarang. Si Pitung sudah siap melawan\r\nBabah Liam. Dia menghentikan anak buah Babah Liam merampas harta rakyat\r\njelata\r\n31. Aryanat yang terkandung dalam teks tersebut adalah\r\nA Kebenaran akan menang melawan kejahatan\r\n8. Si Pitung pandai bela diri mengalahkan Babah Liem\r\nC. Haji Naipin mengajarkan ilmu bela diri kepada Si Pitung,\r\nD. Si Pitung cepat menguasai ilmu bela diri dari Haji Naipin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya klo ga B</p><p>hihihihihihihi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isi-sebuah-pantun-berada-pada-garis-ke-172",
            "question": "Isi sebuah pantun berada pada garis ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baris ke 3 dan 4</p><p>kalo baris ke 1 dan 2 namanya sampiran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diatas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-1-nama-ulul-azmi-2-apa-mujizat-nabi-ulul-azmi-3siap-487",
            "question": "\u2764Quiz\u2764    1. Nama Ulul Azmi\r\n2. Apa mujizat Nabi Ulul Azmi\r\n3.Siapa Yg pertama Datang ke bumi\r\n4. Sebutkan 4 Sifat Sifat Nabi dan Rasul\r\n5. Ceritakan Secara singkat Apa Yg terjadi Saat Nabi Muhammad Lahir?\r\n\r\nLumaya Lhooo Point nya\r\n\r\n-No repot\r\n-No bahasa Asing (okhpkladvds)\r\n-No Copas dari Google\u26a1\r\n- ketahuan Copas di Kurng Bintangnya jdi 1,0\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>no 1 : Nabi Nuh,nabi Musa,nabi Ibrahim,nabi isa,</p><p>         nabi Muhammad Saw</p><p>no 2 : Nabi Nuh dapat membuat bahtera </p><p>          Nabi Musa membelah lautan dan tongkat</p><p>          nya bisa berubah menjadi ular</p><p>          Nabi Ibrahim mendapat anak yg tabah &amp; </p><p>          sabar</p><p>          Nabi Isa bisa berbicara saat masih bayi</p><p>           Nabi Muhammad bisa membelah bulan</p><p>no 3 : Nabi Adam as</p><p>no 4 : Siddiq:benar, Fathanah:cerdas,</p><p>          tabligh: menyampaikan,amanah:dipercaya</p><p>no 5 : Nabi Muhammad yang merupakan Nabi akhir zaman ini lahir di Makkah pada tahun gajah atau sekitar 570 Masehi. ... Peristiwa besar lain menjelang kelahiran Nabi Muhammad, yaitu air Danau &#039;A&#039; yang dikultuskan oleh masyarakat Persia, tiba-tiba surut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga benar</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-perbaikan-pada-kalimat-kalimat-yg-salah-penulis-berikut-451",
            "question": "Berikan perbaikan pada kalimat kalimat yg salah penulis berikut!    a. kata Bu Hani galuh tidak msk sekolah karena izin memeriksa gigi \r\nb.raka bertanya kepada Vira ; kau akan pergi kemana vir?\"\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Vira : mau ke klinik untuk diperiksa dokter</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mesin-penghasil-garam-alat-pembuat-garam-berhasil-dibuat-oleh-zai-621",
            "question": "Mesin penghasil garam alat pembuat garam berhasil dibuat oleh zainal. Alat tersebut dapat digunakaaan meskipun cuaca mendung. alat tersebut memiliki aki yang berfungsi untuk menyimpan energi matahari. Oleh karena itu, meskipun cuaca tidak mendukung, alat tersebut tetap mampu menghasilkan garam.    Teks di atas termasuk teks...\r\n\r\n A. Fiksi karena teks berisi khayalan\r\n B. fiksi karena teks hanya berupa opini\r\n C. Nonfiksi karena teks berisi kejadian faktual\r\n D. Nonfiksi karena teks bersumber dari dongeng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban=C.nonfiksi karena teks berisi kejadian faktual </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-1-pak-rt-mencatat-masyarakatnya-untuk-diajukan-sebagai-calon-208",
            "question": "10. 1. Pak RT mencatat masyarakatnya untuk diajukan sebagai calon penerima bantuan vaksin covid-19.    3. Tono melaporkan hasil wawancaranya dengan Pak Kades terkait penanganan virus corona\r\n4. Wati mengamati data jenis olah raga yang sesuai selama pandemi covid-19\r\nKegiatan pengumpulan data terlihat pada nomor ....\r\nd. 4\r\na. 1\r\nb. 2\r\nc. 3\r\nsien sebelum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.1 </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-yang-merupakan-unsur-intrinsik-suatu-cerita-adalah-a-tok-464",
            "question": "11. Yang merupakan unsur intrinsik suatu cerita    adalah ....\r\nA tokoh dan penulis.\r\nB. penulis dan watak. C.latar dan watak. D.latar dan nilai budaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C latar dan watak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat, </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>[tex]{\\huge{{\\mathbb{BAHASA`INDONESIA}}}}[/tex]</h2><p></p><h2>Yang merupakan unsur intrinsik suatu cerita adalah ....</h2><p></p><p>A tokoh dan penulis</p><p></p><p>B. penulis dan watak. </p><p></p><h3>C.latar dan watak</h3><p></p><p>D.latar dan nilai budaya</p><p></p><p>[tex] \\huge{\\red{\u2022PEMBA}} \\huge{\\orange{HASAN\u2022}}[/tex]</p><p></p><ul><li><strong><u>UNSUR</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>INTRINSIK</u></strong></li></ul><p></p><p>   Unsur intrinsik merupakan unsur yang harus ada di dalam sebuah karya, terutama cerpen. Maka dari itu, bagi yang ingin membuat atau menulis cerpen harus terdapat unsur intrinsiknya.</p><p></p><p>   Unsur intrinsik cerpen terdiri dari delapan bagian, yakni tema, alur, tokoh, penokohan, latar, sudut pandang, gaya bahasa, dan amanat.</p><p></p><p><strong><em><u>Jadi</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawabannya</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>adalah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>C</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Latar</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>watak</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong></p><p></p><h2>\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756</h2><p></p><p>[tex]\\huge{\\purple{\\boxed{\\orange{Sem}{\\pink{oga}{\\blue{Memb}{\\green{antu}}}}}}}[/tex]</p><p></p><p>[tex]{\\boxed{ \\boxed{ \\pink{JanganLupaFollowDanLove}}}}[/tex]</p><p></p><p>[tex] \\huge{ \\purple{ \\boxed{ \\orange{\u2606farach}{ \\pink{azz}{ \\blue{a7x\u2606}}}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-daerah-memiliki-ciri-khas-tersendiri-salah-satunya-adalah-251",
            "question": "Setiap daerah memiliki ciri khas tersendiri, salah satunya adalah Upacara Ngaben di Bali.    Acara ini merupakan salah satu bentuk keberagaman...\r\n\r\n a. budaya\r\n b. agama\r\n c. sosial\r\n d. ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena ngaben adalah salah satu adat dari bali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}